港大病毒學家揭中國早知疫情狂爆人傳人 閻麗夢憂淪吹哨者下場逃美爆料

港大病毒學家揭中國早知疫情狂爆人傳人 閻麗夢憂淪吹哨者下場逃美爆料

港大病毒學家Li-Meng Yan（音譯：閻麗夢）接受美國霍士新聞（Fox News Channel）獨家訪問時表示，相信中國政府公佈武漢肺炎疫症前，早知道病毒存在。 (互聯網)

閻又表示她於內地的同行朋友於12月31日告知她病毒有人傳人情況，當時中國及世衞未承認病毒有人傳人的情況。 (互聯網)

曾於香港大學公共衞生學院工作的病毒學家Li-Meng Yan（音譯：閻麗夢）接受美國霍士新聞（Fox News Channel）獨家訪問時表示，相信中國政府公佈武漢肺炎疫症前，早知道病毒存在，她於今年1月疫症未在本港爆發前，告知其前上司港大公共衞生學院教授潘烈文有關病毒情況及她進行的研究，並稱講座教授裴偉士也知悉情況，但兩人都無視（ignored）她的相關疫情研究。她指「我知道他們如何對待吹哨者」，她在4月28日搭機離開香港，逃往美國，但香港大學5月20日還發表她有參與的武漢肺炎研究。

閻在訪問中指，自己是世界上其中1名科學家研究武漢肺炎病毒，去年底潘烈文要求她就當時內地類似沙士爆發的群組做研究。中國政府拒絕外地專家包括香港專家到中心做研究，而她在此專業上，有很多人脈網絡，包括有朋友在中國疾控中心工作，這朋友有第一手資料，閻表示她朋友又於12月31日告知她病毒有人傳人情況，當時中國及世衞未承認病毒有人傳人的情況。

其後她將早初發現有關病毒的情況告知潘，但潘只點頭，並着她繼續工作。

她續指，當時內地突然風向一轉，連內地醫生都不敢再討論，閻憶述指內地醫生只告知她人傳人情況越來越多，醫院醫生都很害怕，但不能透露甚麼。

閻說，她向其上司匯報所聞，但其上司叫她「keep silent and be careful」（保持沉默並當心），並警告她「Don't touch the red line.（不要觸碰紅線）」，否則他們會有麻煩及有「被消失」的風險。

她於訪問中指，本身是世衞顧問的裴偉士也知悉情況，但沒做任何事。

閻於訪問中決定公開事件，並說「I know how they treat whistle-blowers（我知道他們怎對待吹哨者）」，她於是決定逃往美國再公開事件。

香港大學公共衞生學院回覆霍士新聞查詢時表示，閻已非大學僱員。中國駐美大使館回覆霍士新聞查詢時指，沒有聽過閻這個人。

其實佢冇咩料爆
但佢已經返唔到轉頭
respect

潘烈文 裴偉士

問問佢地

爆左中共一早知情，佢12月已經知有新sars, 12月31已經研究緊人傳人，世衛1月9號仲話冇證據顯示人傳人
姐係爆左世衛幫中共講大話
正係 trump trump想要嘅嘢

国安法只適用於市民

但係戰略層面上好有用，
伊拉克話有大殺力武器，美國為石油，攻打然後收利。
今日有人表明一早有菌，美國為市場利益，一樣可以攻打，
今次係可以明正言順升級到軍事層面既牌

中國駐美大使館回覆霍士新聞查詢時指，沒有聽過閻這個人。

點證明係真先係問題

佢有research 上左nature，同大學其他人有 email record ，fbe收過佢電話黎查，應該收夠料
揾埋其他專科問佢研究嘅野都得啦

佢係篇文俾學校收撚左？

說得對
就算佢係真係咩都唔知
但無人證明到
首先佢身份係香港人+黎自"中國" 的大學學者

佢講GA野就突然變得好有說服力+美國開始吹風
即使有幾多百個中國學者跳出黎否認 都無用
因為依個"爆料者" 就係外國SET好 其中一支點著支共的火柴

話說，管軼死咗去邊

Leo Poon 簽咗之前個科學家聲明撐WHO

唔係一單 撚美帝嘅鬧劇呀

NATURE作者都冇料爆
你有冇料COMMENT先

一直諗緊乜撚野吹哨者
原來係whistle-blowers
告密者呀